1945年8月30日，夏愨率領皇家海軍特遣艦隊抵達香港，香港重光

1945年8月30日，夏慤率領以「HMS不屈號」為首的分遣艦隊駛入維多利亞港，在香港升起了英國國旗，象徵日本正式結束在香港的管治；從那日開始，至1997年香港主權移交以前，港府將每年的8月30日定為重光紀念日，以作紀念。在同日晚上，夏慤又隨詹遜等人到赤柱參加感恩崇拜。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳